【損失慘重】無聊男惡作劇訂320個飯盒 老闆娘不忍浪費全派街友

一點也不好玩！台北市西門町一間食店上周三（10日）接到一張「大單」，一名男子來電稱要訂320個便當，並要求在1小時內送達。為此，食店緊急全體總動員趕製，未料送到指定地點時卻發現是假地址，且找不到訂餐客人，這才驚覺遭到惡作劇。事件中食店虧損近5萬元新台幣（約1.2萬港元），老闆娘看著成堆的便當不忍浪費，乾脆做善事派給露宿者吃。

台灣傳媒報道，受害的為知名老字號食店「東一排骨」。上周三早上11時，該店接到一名自稱「林主任」的男子來電，稱要訂320個各式口味的便當，且希望能在12時送到忠孝東路六段的指定地點。當時老闆娘曾詢問對方，為何那麼晚才訂如此大量便當，對方則回應指是「大賣場在趕工」、「要開幕」。由於時間緊迫，該店立即動用全部人力趕工，以求以最快速度將便當送達。

涉事男子訂購各式口味的便當，食店立即動員趕製。（TVBS圖片）

終於320個便當快速完成，司機足足來來回回走了11次，才把便當一箱一箱的抬上車，並急急忙忙到駛到指定地點。然而，當司機將便當送到附近時，發現根本沒有林男所說的「忠孝東路六段717巷」，也遲遲等不到對方。林男所留下的地址、公司名稱等懷疑全是假的，司機只好又將便當原封不動的載回食店。

事件令食店損失慘重，老闆娘感到十分生氣，「回來才知道說是惡作劇，真的太過分，有史以來數量最多的一次！」老闆娘又指，雖然有到警局報案，但由於追查下去十分費時，故只能提醒自己，下次再接到類似訂單時要再三確認，否則到頭來只是白忙一場。為免浪費，老闆娘索性將便當分送給龍山寺的露宿者們享用，當做善事。

#台灣最美的風景是人

skr🤙🏻

咁都唔收訂金

其實係咪宣傳嚟?

正常鋪接到個生客電話，
叫你1個鐘內整3百幾個飯盒真係會照整?

唔會話我而家即刻派伙計去你度收錢先·同時話整(其實等確定伙計收左錢至整，咁好合理)。

正一仆街黎

少少錢就上報紙，店主識玩

香港都有
訂完嘢飲
之後話唔要

台灣人做生意唔洗你教

屌，係撚唔係呀

ust雞翼

320個飯盒又有廣告又有光環又有同情分
個marketing team唔錯